<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Mbaturi Konsultan</title> 
				<description>Training and Consulting</description>
				<link>http://localhost/mbaturi</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Arab Saudi Tergoda Prestasi Indonesia</title>
						                <link>http://localhost/mbaturi/berita/detail/arab-saudi-tergoda-prestasi-indonesia</link>
						                <description>Riyadh - Kamis besok pemerintah Arab Saudi akan menandatangani MoU digital collaboration dengan Indonesia. Bukan tanpa alasan Arab Saudi mengajak Indonesia kolaborasi digital. Rupanya Arab Saudi terkesan dengan prestasi dan perkembangan digitalisasi di Indonesia.


MoU kolaborasi digital ini bakal diteken oleh Minister of Communication and Information Technology Kerajaan Arab Saudi Abdullah Alswaha dan Menkominfo Rudiantara di Riyadh, Arab Saudi, Kamis (4/7/2019).


Kenapa Indonesia yang dipilih untuk diajak kolaborasi? Ternyata Indonesia dinilai sebagai ekosistem yang tepat untuk ekonomi digital, sebagai rumah bagi 4 dari 10 startup unicorn di Asia Tenggara. Saat ini, Indonesia memiliki visi untuk menjadi episentrum dari ekonomi digital di Asia pada 2020, sedangkan Arab Saudi sebagai sesama negara Asia juga memiliki visi untuk mendiversifikasi perekonomiannya pada 2030 agar tak lagi bergantung pada industri minyak.

 

Seiring dengan adanya kesamaan visi dan beberapa aspek kebijakan digital yang selaras antara Indonesia dan Arab Saudi, kedua negara pun sepakat untuk melakukan kolaborasi digital.

Seperti presentasi dari pihak Minister of Communication and Information Technology Kerajaan Arab Saudi, sebagai negara yang masih fokus pada ekonomi di sektor minyak, visi 2030 Arab Saudi ingin memberikan perhatian pada tumbuhnya wirausaha berbasis ekonomi digital sehingga mampu berkontribusi pada ekonomi non-minyak dan mendorong terciptanya lapangan kerja baru. Hal ini didukung dengan potensi anak muda Arab Saudi yang berpendidikan, serta penetrasi internet yang mencapai 76% dan penetrasi mobile mencapai 137%.

Pemerintah Arab Saudi memberikan perhatian pada keberhasilan pemerintah Indonesia yang dalam kurun waktu kurang dari 4 tahun, mampu membangun ekosistem digital dan memanfaatkan pertumbuhan pasar domestik untuk tumbuhnya 4 unicorn. Arab Saudi ingin belajar dari pengalaman Indonesia untuk memanfaatkan potensi digital melalui kolaborasi dua negara.

Pemerintah Arab Saudi juga terkesan dengan posisi Indonesia yang dalam waktu kurang dari 4 tahun telah menjadi &#39;tanah air&#39; untuk 3 unicorn (Traveloka, Tokopedia dan BukaLapak) plus satu decacorn (GoJek). Indonesia juga tercatat sebagai ekonomi terbesar di Asia Tenggara dan menempati urutan ke-16 di dunia (berdasarkan nominal GDP).

Kementerian Komunikasi dan Informatika Republik Indonesia sendiri menjadi partner yang strategis karena telah menjalankan Gerakan Nasional 1.000 Startup Digital (2016-2020) yang sejak diluncurkan telah berhasil mendapatkan 40.000 pendaftar, yang disaring ke 8.000 startup terpilih. Program ini mencakup pembangunan kapasitas, pendampingan dan inkubasi untuk 200 startup digital berbagai kota di Indonesia per tahunnya, sehingga akan mencapai 1000 startup pada akhir program ini di 2020.

Inisiatif-inisiatif ini, turut mendukung Indonesia menjadi negara dengan internet economy terbesar di Asia Tenggara (dengan capaian 27 miliar dollar USD) dan pertumbuhan terpesat (49% per tahunnya).
(van/knv)

 

Sumber : Detik.com
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pemerintah dan Asosiasi Dorong Pertumbuhan Industri Oleokimia Kelapa Sawit</title>
						                <link>http://localhost/mbaturi/berita/detail/pemerintah-dan-asosiasi-dorong-pertumbuhan-industri-oleokimia-kelapa-sawit</link>
						                <description>Liputan6.com, Jakarta Pemerintah melalui Kementerian Perindustrian (Kemenperin) dan Asosiasi Produsen Oleochemical Indonesia (Apolin) terus mendorong pertumbuhan industri oleokimia dari kelapa sawit yang diyakini punya masa depan cerah.

 

Direktur Jenderal Industri Agro Kemenperin Abdul Rochim mengatakan, Kemenperin sampai sengaja membuat direktorat jenderal baru lantaran melihat prospek bisnis dari industri olahan kelapa sawit tersebut.

 

"Peran industri oleokimia sangat strategis karena mampu mengolah industri minyak kelapa sawit yang sangat melimpah. Jadi pak Menperin (Airlangga Hartarto) sempat bilang, untuk jadi dirjen industri argo, salah satu industri yang (harus) dikuasai adalah sawit," tuturnya di Jakarta, Rabu (3/7/2019).

 

Menurut catatannya, terdapat pertumbuhan perusahaan dan kapasitas industri oleokimia yang cukup gemilang pada kurun waktu 2016-2018. "Ada investasi yang cukup besar pada 2017 yaitu Rp 4,7 triliun," sambungnya.

 

"Mudah-mudahan ke depan bisa lebih besar lagi. Tentunya dengan bantuan pemerintah lewat pemberian insentif, karena biaya keluar saat ini yang sudah tidak lagi pas," dia menambahkan.

 

Senada, Ketua Umum Apolin Rapolo Hutabarat mengutarakan, industri oleokimia juga memiliki dampak besar bagi sektor industri terkait lainnya.

 

"Industri sawit merupakan industri yang sangat stratgis bagi bangsa kita, karena mampu menciptakan lapangan kerja, investasi, penerimaan pajak, pembangunan infrastruktur, dan juga membuka daerah terisolir dan jadi stimulus (ekonomi) bagi daerah," urainya.

 

Dia menyebutkan, pertumbuhannya industri oleokimia cukup positif, baik dari sisi investasi dan volume serta nilai ekspor yang menunjukan kinerjanya positif dari tahun ke tahun.

 

"Melihat kinerja industri oleochemical yang tumbuh tadi, bahwa volume ekspor kita di 2017 mencapai 1,9 juta ton. Di 2018 meningkat jadi 2 juta ton. Untuk milai ekspor di 2017 USD 1,5 miliar, meningkat jadi USD 2,3 miliar di 2018," tandasnya.

 

Petani sawit yang tergabung dalam Asosiasi Petani Kelapa SawitIndonesia (APKASINDO) meminta pemerintah untuk melanjutkan kebijakan pungutan ekspor sawit.

 

Ketua Umum DPP APKASINDO Gulat ME Manurung mengatakan, dana pungutan telah dirasakan petani melalui berbagai kegiatan seperti Peremajaan Sawit Rakyat (PSR), beasiswa anak petani serta buruh sawit, dan pelatihan kompetensi petani.

 

"APKASINDO tegaskan pungutan ekspor harus dipertahankan. Karena program ini menjadi bagian dari upaya pemerintah untuk meningkatkan perekonomian nasional serta daerah," ujar dia di Jakarta, Jumat (28/6/2019).

 

Dia menilai pungutan sangat berdampak positif bagi petani. Sejak pertengahan 2015, dana pungutan yang dikelola Badan Pengelola Dana Perkebunan Kelapa Sawit (BPDP-KS) sangat bermanfaat bagi para petani khususnya.

 

Sebagai contoh, ada 10 ribu petani sawit Apkasindo di 22 provinsi dan 116 Kabupaten/Kota yang mendapatkan pelatihan teknis berkebun.

 

Terkait program beasiswa, ada 1.500 anak-anak petani di 22 provinsi menerima beasiswa pendidikan D1 dan D3 sawit di Instiper Yogyakarta dan Poltek Sawit CWE.

 

Selain itu, dana pungutan juga dimanfaatkan bagi pengembangan riset dan kegiatan promosi sawit di dalam serta luar negeri.

 

Adapula lebih dari 50 ribu hektar lahan petani sudah mendapatkan hibah Rp25 juta per hektare untuk program Peremajaan Sawit Rakyat (PSR).

 

"Yang harus dicatat, PSR ini kebijakan strategis pemerintahan Joko Widodo dalam rangka meningkatkan kesejahteraan petani. Program tersebut dapat terjadi karena Presiden menerbitkan Perpres 61 Tahun 2015 dan berdirinya BPDP-KS. Selama negara ini berdiri, belum ada kebijakan strategis seperti itu," tegas dia.

 

Gulat juga membantah pernyataan yang menyebut jika pungutan ekspor menjadi biang keladi turunnya harga tandan buah segar (TBS) sawit petani belakangan ini. Itu sebabnya, pungutan ekspor perlu diberlakukan kembali walaupun besarannya perlu disesuaikan.

 

"Sebab lagi-lagi saya katakan, PE (pungutan ekspor) tidak ada kaitannya dengan penurunan harga TBS petani," kata dia.

 

Sumber : Liputan6
</description>
					                </item><item>
						                <title>Empat Kawasan Industri Halal akan Dikembangkan di Indonesia</title>
						                <link>http://localhost/mbaturi/berita/detail/empat-kawasan-industri-halal-akan-dikembangkan-di-indonesia</link>
						                <description>Jakarta, CNN Indonesia -- Kementerian Perindustrian menyatakan akan ada empat kawasan industri halal yang dikembangkan di dalam negeri dalam waktu dekat ini. Direktur Perwilayahan Industri Direktorat Jenderal Ketahanan, Perwilayahan dan Akses Industri Internasional (KPAII) Kemenperin Ignatius Warsito mengatakan pengembangan tersebut sudah masuk dalam rencana pengembangan kawasan industri halal di Indonesia.

Kawasan tersebut adalah, Batamindo Industrial Estate, Bintan Industrial Park, Jakarta Industrial Estate Pulogadung, dan Modern Cikande Industrial Estate.

"Keempatnya (pengembang) telah mengajukan diri ke Kemenperin untuk mengembangkan kawasan industri halal," ungkap Warsito seperti dikutip dari website Kementerian Perindustrian, Selasa (18/6).

Untuk Batamindo Industrial Park, pengembang kawasan berencana mengembangkan zona halal seluas 17 hektare (ha) dari total area seluas 320 ha. Untuk Bintan Industrial Estate akan mengembangkan zona halal seluas 100 ha dari lahan seluas 320 ha.

Untuk Modern Cikande pengembangan akan dilakukan di lahan seluas 500 Ha. Sedangkan untuk Jakarta Industrial Estate Pulogadung, pengembang berencana mengembangkan zona halal untuk produk mode, farmasi dan kosmetik, pusat makanan, laboratorium halal, serta halal center.

Warsito optimistis bakal banyak perusahaan yang berminat masuk ke dalam kawasan industri halal. Keyakinan didasarkan seiring berkembangnya tren penggunaan produk halal yang semakin meningkat.

"Bahkan, bukan hanya sektor industri, di dalam kawasan tersebut nantinya juga ada banyak sektor pendukungnya. Mulai dari kantor sertifikasi halal hingga transportasi logistiknya yang juga halal. Jadi, akan ada pelayanan sertifikasi halal yang bisa one stop service di sana, dia punya laboratoriumnya, dan tenaga verifikasinya," paparnya.

Warsito menambahkan, dalam pengembangan kawasan industri halal, Kemenperin memiliki tugas untuk menetapkan standardisasi, memberikan insentif, serta memfasilitasi promosi dan kerja sama teknis. Nantinya, aspek-aspek tersebut diatur dalam Peraturan Menteri Perindustrian.

Menteri Perindustrian Airlangga Hartarto memperkirakan industri halal memiliki masa depan yang cerah seiring besarnya permintaan produk halal baik di masyarakat domestik maupun global. Atas kondisi itulah, tahun ini pemerintah menargetkan nilai perdagangan industri halal bisa menembus US$25 miliar.

Target tersebut, naik 20 persen dibandingkan pencapaian tiga tahun lalu.

 

Sumber : CNN Indonesia
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>